1) Це простий спосіб виконати певну дію кілька разів. Вони дозволяють повторювати блок коду необмежену кількість разів, залежно від умови.

2) Цикл for: Використовується для повторення дій певну кількість разів.
Синтаксис:
for (ініціалізація; умова; зміна) {
    // дії
}

Цикл while: Виконується, поки умова істинна.
Синтаксис:
while (умова) {
    // дії
}

Цикл do...while: Виконується принаймні один раз, навіть якщо умова не виконується. 
Синтаксис:
do {
    // дії
} while (умова);

3) Цикл do while завжди виконується хоча б один раз, незалежно від умови, після чого перевіряється умова для подальшого виконання. В while умова перевіряється перед виконанням блоку коду.
